<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Ẩm Thực châu Âu &#8211; My project</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/tag/am-thuc-chau-au/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://myhan1703.github.io/mywordpress</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Mon, 30 Aug 2021 01:56:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.1</generator>
	<item>
		<title>Saffron Bun</title>
		<link>https://myhan1703.github.io/mywordpress/saffron-bun/</link>
					<comments>https://myhan1703.github.io/mywordpress/saffron-bun/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nguyen Huynh My Han]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Aug 2021 01:24:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<category><![CDATA[Ẩm Thực châu Âu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://myhan1703.github.io/mywordpress/?p=24</guid>

					<description><![CDATA[ Saffron Bun (bánh mì nghệ tây) là một món ăn vô cùng ngon được làm từ các gia vị đậm đà, hương vị nghệ tây và có các trái nho khô. Các cuộn bánh có màu vàng rực rỡ của nghệ tây.Trong lịch sử, nghệ tây được trồng ở những nơi có khí hậu ôn hòa của Devon và Cornwall. Do đó, người dân ở đây đã làm các bánh mì này kết hợp với nghệ tây để cho ra đời món Saffron Bun. Hiện nay hầu hết các loại bánh này trên thị trường đều chứa thuốc nhuộm thực phẩm làm tăng màu vàng tự nhiên của bánh vì nghệ tây là loại gia vị đắt nhất thế giới, phải cần một lượng lớn mới ra màu vàng đậm sắc. Việc thêm màu thực phẩm đã làm Saffron trở nên phổ biến vào cuối chiến tranh thế giới thứ nhất, thúc đẩy các nhà làm bánh tìm ra nhiều cách khác nhau cho loại bánh này.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Saffron Bun (bánh mì nghệ tây) là một món ăn vô cùng ngon được làm từ các gia vị đậm đà, hương vị nghệ tây và có các trái nho khô. Các cuộn bánh có màu vàng rực rỡ của nghệ tây.Trong lịch sử, nghệ tây được trồng ở những nơi có khí hậu ôn hòa của Devon và Cornwall.</p>
<p><span id="more-24"></span><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-34" src="https://myhan1703.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/08/2.png" alt="" width="1100" height="635" /></p>
<p>Devonshire Split Buns theo các bước:</p>
<p>Bước 1: Cho 450g bột mì và ½ muỗng muối vào tô, đánh đều bột và muối, trộn trong men và đường.</p>
<p>Bước 2: Trong nồi, đun nóng 300ml sữa ngyên chất cho đến khi &#8216;nóng tay&#8217; (nóng khi chạm vào), thêm 30g bơ vào và khuấy cho đến khi tan chảy.</p>
<p>Bước 3: Đổ sữa vào hỗn hợp bột, và trộn cho đến khi bột dính hình thành.</p>
<p>Bước 4: Nhào cho đến khi bột co giãn, bột có độ đàn hồi khoảng 10 phút bằng tay, hoặc 5-6 phút bằng cách sử dụng hỗn hợp đứng. Bột sẽ hơi dính.</p>
<p>Bước 5: Cho bột vào một cái bát dầu nhẹ. Đậy nắp bằng clingfilm hoặc khăn trà ẩm và để ở nơi ấm áp để tăng lên cho đến khi tăng gấp đôi kích thước (khoảng 1 giờ). Sau khi bột nổi lên, làm nóng lò trước đến 200C / 390F.</p>
<p>Bước 6: Tách bột thành 6-8 miếng bằng nhau, tùy thuộc vào kích thước của bánh bạn muốn. Định hình các miếng bột thành cuộn và để trên một tấm nướng bột nhẹ, đậy bằng màng bọc thực phẩm để trong 10-15 phút.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-25" src="https://myhan1703.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/08/3.png" alt="" width="1800" height="1200" /></p>
<p>Bước 7: Nướng cuộn trong khoảng 15 phút, hoặc cho đến khi cuộn có màu vàng và có âm thanh rỗng khi mặt dưới của chúng được chạm vào.</p>
<p>Bước 8: Chuyển sang giá đỡ dây để nguội. Sau khi nguội, cắt 1 đường lên bánh giống như khi cắt bánh mì ở Việt Nam(hãy cẩn thận không cắt hoàn toàn qua!).</p>
<p>Bước 9: Đánh 250ml kem. Bắt một 50g mứt dọc theo đáy, sau đó trang trí kem lên đường mới cắt.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://myhan1703.github.io/mywordpress/saffron-bun/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ẩm thực châu Âu</title>
		<link>https://myhan1703.github.io/mywordpress/am-thuc-chau-au/</link>
					<comments>https://myhan1703.github.io/mywordpress/am-thuc-chau-au/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nguyen Huynh My Han]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Aug 2021 03:47:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<category><![CDATA[Ẩm Thực châu Âu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://myhan1703.github.io/mywordpress/?p=8</guid>

					<description><![CDATA[Bò bít tết là món ngon có nguồn gốc từ châu Âu nổi tiếng khắp thế giới. Món ăn này thường được dùng kèm với khoai tây chiên hoặc salad. Chế biến bò bít tết chuẩn vị Pháp không phải điều đơn giản, nó đòi hỏi bạn nắm bắt công thức làm bò bít tết và thực hiện đúng các kỹ thuật cơ bản. Chắc chắn, đây không chỉ là món ăn mới lạ làm thay đổi thực đơn hằng ngày của bạn mà nó sẽ còn giúp bạn am hiểu hơn về đặc trưng ẩm thực của Pháp.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Có nhiều cách làm <strong>bò bít tết kiểu Pháp mang đến hương vị thơm ngon</strong> tạo cảm giác thích thú cho người thưởng thức. Các bạn có thể cùng vào bếp thử nghiệm làm món bò bít tết chuẩn vị kiểu Pháp với công thức sau đây.</p>
<p><span id="more-8"></span></p>
<p>Để làm được món Roat Meat thơm ngon, chuần vị thì sau khi chuẩn bị nguyên liệu như trong bảng 3 thì thái nhỏ 1 củ hành tây, 1 củ tỏi, 2 củ cà rốt, 500g cần tây ra ta làm theo các bước sau:</p>
<p>Bước 1: Ta rửa qua miếng thịt bò để ráo nước. Sau đó cho 3 muỗng dầu oliu lần lượt lên 2 mặt miếng thịt rồi tẩm ướp gia vị các loại như muối, tiêu lên.</p>
<p>Bước 2: Cho dầu vào chảo làm nóng, sau đó cho miếng thịt vào áp chảo. Để cho đến khi 2 bên miếng thịt có màu nâu rồi lấy ra.</p>
<p>Bước 3: Cho hành tây, tỏi, cà rốt, cần tây sao khi thái vào chảo cho thêm một chút hương thảo vào nấu lên một chút để ngấm nước thịt bò. Sau đó cho các thứ trên ra khay nướng. Bước 4: Đặt miếng thịt lên trên (cà rốt, cần tây, tỏi,&#8230;) sao cho miếng thịt không chạm vào mặt của khay.</p>
<p>Bước 5: Đem nướng miếng thịt ở nhiệt độ 180<sup>0</sup>C trong vòng 1 giờ và 15 phút. Sau đó cho miếng thịt ra khỏi khay, để cho miếng thịt 40 phút, sau đó thái miếng thịt miếng vừa ăn.</p>
<p>Bước 6: Ta bắt đầu làm nước sốt. Những thứ còn lại trong khay bạn cho vào nồi, cho một chút bột mì vào, nghiền một thứ trong đấy ra, cho 1/2 ly vang đỏ vào, thêm một chút mứt, 500g nước.</p>
<p>Bước 7: Đun trong nửa tiếng, Sau đó bạn sẽ thấy nước ép thịt chảy ra ở miếng thịt bò, cho nước ép vào nồi. Lọc nước sốt qua rây vào một cái nồi khác, đun lửa nhỏ hớt bọt.</p>
<p>Bước 8: Trình bày món ăn ra dĩa, trang trí cho đẹp mắt.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://myhan1703.github.io/mywordpress/am-thuc-chau-au/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
